== Abbreviations used in this publication

2-D:: Two-dimensional

2.5D:: Two and a half dimensional

API:: Application Programming Interface

ASCII:: American Standard Code for Information Interchange

CRS:: Coordinate Reference System

CSL:: Conceptual schema language

DEF:: Data Exchange Format

DIS:: Draft International Standard

ECDIS:: Electronic Chart Display and Information System

ECS:: Electronic Chart System

ENC:: Electronic Navigational Chart

EPSG:: European Petroleum Survey Group

FCD:: Feature Concept Dictionary

FDIS:: Final Draft International Standard

GFM:: General Feature Model

GML:: Geography Markup Language

HDF:: Hierarchical Data Format

HSSC:: IHO Hydrographic Services and Standards Committee (formerly CHRIS)

IALA:: International Association of Lighthouse Authorities

ICC:: International Colour Consortium

IEC:: International Electrotechnical Commission

IETF:: Internet Engineering Task Force

IHB:: International Hydrographic Bureau

IHO:: International Hydrographic Organization

IMO:: International Maritime Organization

IOGP:: International Association of Oil and Gas Producers (formerly OGP)

ISO:: International Organization for Standardization

ISO/TC211:: ISO Technical Committee for Geographic information/Geomatics

JPEG:: Joint Photographic Experts Group

MRN:: Maritime Resource Name

OCL:: Object Constraint Language

ODP:: Open Distributed Processing

OEM:: Original Equipment Manufacturer

OGC:: Open Geospatial Consortium

OMG:: Object Management Group

OSI:: Open Systems Interconnection

RENC:: Regional ENC Coordinating Centre

RFC:: Request for Comments

RNC:: Raster Navigational Chart

RSS:: Recommended Security Scheme

SENC:: System-ENC

SKOS:: Simple Knowledge Organization System

TC:: Technical Committee

TIFF:: Tagged Image File Format

TIN:: Triangulated Irregular Network

TS:: Technical Specification

TSMAD:: Transfer Standard Maintenance and Application Development Working Group

S-100WG:: S-100 Working Group

SVG:: Scalable Vector Graphics

UML:: Unified Modelling Language

URI:: Uniform Resource Identifier

URL:: Universal Resource Locator

XLink:: XML Linking Language

XMI:: XML Metamodel Interchange

XML:: Extensible Markup Language

XSD:: World Wide Web Consortium XML Schema Definition

XSL:: eXtensible Stylesheet Language
